%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[europeanresistors]{circuitikz}
\usepackage[a6paper, landscape, margin=1.2cm]{geometry}

\begin{document}

\begin{center}
\begin{minipage}{.5\textwidth}
\begin{center}
  \textsc{\large Problème}
\hrule
\end{center}
\end{minipage}
\end{center}

\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{circuitikz}[scale=1.4, thick]
      \draw
      (0,0) to (1,0)
      to (1, 1em)
      to [R, l^=\SI{2}{\ohm}] (3,1em)
      to (3, 0)
      to (4, 0);

      \draw
      (1, 0) to (1, -1em)
      to [R, l_=$x$] (3, -1em)
      to (3, 0);
    \end{circuitikz}
  \end{center}

  \columnbreak

  \noindent On dispose, en parallèle, d'une résistance de \SI{2}{\ohm}, et d'un potentiomètre (résistance variable) de résistance $x$.
  On appelle $R_x$ la résistance équivalente au montage.
\end{multicols}

\noindent On cherche à déterminer la valeur de la résistance à donner au potentiomètre pour que le montage ait une résistance équivalente à \SI{1,5}{\ohm}.

\begin{enumerate}
  \item Montrer que $R_x=\frac{2x}{2+x}$.
  \item On cherche $x$ tel que $R_x=1,5$. Montrer que $R_x=1,5$ est équivalent à $\frac{0,5x-3}{2+x}=0$.
  \item Résoudre cette dernière équation, et en déduire la (les) solution(s) au problème.
\end{enumerate}

\end{document}
